Vamos a crear sobre el archivo truchas.xml un documento xslt.
Se creará con condicionales, bucles,etc.
1) creamos un doc truchas_transform.xslt en baseX y lo rellenamos
2) Creamos un documento truchas.xq en baseX y lo rellenamos
3) El xq puede ser pasandole todo el xslt o pasandole la ruta
3) En el resultado tendremos el xml en función a nuestros requerimientos. Podremos guardarlo.